\documentclass[11pt,a4paper,toc=listof, toc=bibliography]{scrartcl}
%\addtokomafont{sectioning}{\rmfamily}
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, top=22mm, left=25mm, right=22mm, bottom=22mm, footskip=12mm}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{setspace}
\usepackage{pdfpages}%http://stackoverflow.com/questions/2739159/inserting-a-pdf-file-in-latex
\usepackage[pdfborder={0 0 0}]{hyperref}
\usepackage{listings}%https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Source_Code_Listings

\lstset{literate=
  {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
  {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
  {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
  {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
  {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
  {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
  {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
  {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
  {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
  {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
  {€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1,
  breaklines=true
}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{subfigure}
\lstset{basicstyle=\footnotesize}
\usepackage[printonlyused]{acronym}
\author{Juri Jascha Tschöll}
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
%\DeclareFieldFormat{apacase}{#1} %Regelt Groß/kleinschreibung im lit
%\DeclareLanguageMapping{german}{german-apa}
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}
\usepackage{eurosym}
\usepackage[font=footnotesize]{caption}
\newcommand{\mywh}{0.5\textwidth}
\newcommand{\myw}{\textwidth}
\bibliography{bibmt}

\usepackage{verbatim} %comment
\usepackage{scrpage2}
\usepackage{setspace}
\usepackage[stable]{footmisc}
\usepackage{tikz}
	\usetikzlibrary{intersections,positioning,fit}%Tabellenpakete
	\pgfdeclarelayer{layer1} % http://texwelt.de/wissen/fragen/10776/tikz-nodes-mehrfach-verschachteln
	\pgfdeclarelayer{layer2}
	\pgfsetlayers{layer2,layer1,main}
	\usepackage{bbding} %http://tex.stackexchange.com/questions/156712/latex-command-for-unfilled-bigstar
\usepackage{longtable}
\usepackage{colortbl} %farbige Zellen
\usepackage{multirow}
\usepackage{rotating} %tabellenzellen drehen
\usepackage{pdfpages}%http://stackoverflow.com/questions/2739159/inserting-a-pdf-file-in-latex


%\newcommand{\mylogo}{\includegraphics[scale=0.09]{Logo_HFU.jpg}}
%\newcommand{\mytitle}{Juri J Tschöll - Call for Papers - Chancen durch offene Lizenzierung}
%ursp. ihead linke Kopfzeile
%\chead{\mytitle} % - centre Kopfzeile
%\ohead{\mylogo} % - rechte Kopfzeile

%\setheadsepline{0.5pt} %Dicke der Trennlinie Kopfzeile - Text
%\setfootsepline{0.5pt} %Dicke der Trennlinie Fusszeile - Text

%\pagestyle{empty}

% Höhe der Kopfzeile (bzw: Abstand der Kopfzeile zum Seitenanfang)
%\setlength{\headheight}{3\baselineskip}

\begin{document}

\onehalfspacing

\begin{center}
\sffamily\textbf{\Large{Vorlage zur Lizenzierung von wissenschaftlichen Arbeiten}}
\end{center}

\vspace{1em}

	\begin{quote}
	
	\textbf{Einverständniserklärung -- Lizenzbestimmungen}
	
	Ich/Wir bin/sind damit einverstanden, die vorliegende Arbeit unter der Lizenz Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0) zu veröffentlichen. 
	Dies erlaubt das Teilen und Bearbeiten dieser Arbeit, sofern Urheber und Titel der Arbeit, sowie Rechteangaben und Änderungen kenntlich gemacht werden. Der Lizenztext befindet sich unter:
	\href{https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode}{https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode} 
	
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[width=0.15\linewidth]{./image/by.pdf}
		\end{figure}
		
	\vspace{5em}
		
	\rule[0mm]{0.9\linewidth}{0.1mm} %\rule[Offset]{Breite}{Höhe}
		
	Ort, Datum (Name, Vorname)
	
	\end{quote}
		
\newpage
		
\begin{center}
\sffamily\textbf{\Large{Mindestanforderungen an Zitate nach dem Urheberrechtsgesetz}}
\end{center}

\vspace{1em}

	Ein Werk, das ungültige Zitate enthält, darf nicht zitiert werden. Hier sind die gesetzlichen Mindestanforderungen an Zitate genannt (§ 63 UrhG):
	
	\begin{itemize}
	\item das Zitat muss einem besonderen Zweck dienen
	\item der Umfang muss dem Zweck entsprechen
	\item das Zitat muss in einem eigenständigen Werk aufgenommen werden
	\end{itemize}
	
	 Der Zitatzweck gilt in folgenden Fällen als erfüllt:
		
	\begin{itemize}
	\item wenn eine Auseinandersetzung mit dem Zitat stattfindet (z.B. bei einer Kritik)
	\item wenn das Zitat die Funktion eines erforderlichen Beleges annimmt (z.B. durch die Aussage eines Experten).
	\item wenn der eigene Inhalt ohne Zitat kaum vermittelbar ist (z.B. bei Bildzitaten)
	\end{itemize}
			
	Werkteile dürfen nicht als Zitat veröffentlicht werden, um dem Adressaten einen Eindruck zu vermitteln oder die eigene Recherche zu ersparen.				
	Ausgehend vom Zitatzweck (z.B. die Kritik an einer Begriffsdefinition) bestimmt sich der Umfang. Ein maximaler Umfang wird nicht angegeben. Nach § 52 Satz 2 Nr. 1 können gesamte Werke in ein \enquote{selbstständiges wissenschaftliches Werk zur Erläuterung des Inhalts aufgenommen werden.} 
			
	Weiterhin muss stets die Quelle eines Zitates genannt werden. Nach § 63 UrhG muss eine Quellenangabe folgende Anforderungen erfüllen:
		
	\begin{itemize}
	\item Name des Urhebers (bei Sprach- und Musikwerken, bei Zeitungen und bei Rundfunkkommentaren müssen auch Herausgeber bzw. Verleger genannt und auf Änderungen hingewiesen werden)
	\item Titel oder andere Werksbezeichnung
	\item Quellenangabe und Zitat müssen deutlich erkennbar sein
	\item Die Umsetzung hängt vom eingesetzten Medientyp ab (Print, Web, App, etc.)
	\end{itemize}

	Abschließend fordert der § 62 UrhG, dass beim Zitieren keine Änderungen des Werkes vorgenommen werden dürfen. Dies bedeutet, dass möglichst direkt zitiert werden soll. Insbesondere der Kern einer Formulierung darf nicht abgeändert werden.

\end{document}